<resources>

    <string name="choose_language">Выберите язык</string>
    <string-array name="languages">
        <item>Русский</item>
        <item>Английский</item>
    </string-array>

    <string name="locale">Язык</string>
    <string name="language_russian">Русский</string>
    <string name="language_english">Английский</string>

    <string name="rules_chess">
        Шахматы - это стратегическая настольная игра для двух игроков, которые перемещают
        свои фигуры по игровой доске с целью захвата короля противника.\n\n
        Игра проводится на квадратной доске, состоящей из 64 клеток, расположенных в 8 рядах
        по 8 клеток в каждом ряду.\n\n
        Каждый игрок управляет своей армией, состоящей из 16 фигур: короля, ферзя, двух ладей,
        двух коней,двух слонов и восьми пешек.\n\n
        Цель игры - поставить короля противника под угрозу "шаха" таким образом, чтобы противник
        не мог предотвратить его захват.\n\n
        Фигуры имеют различные возможности перемещения:\n
        Король может ходить на соседнюю клетку в любом направлении.\n
        Ферзь может ходить на любое количество клеток по вертикали, горизонтали или диагонали.\n
        Ладья может ходить на любое количество клеток по вертикали или горизонтали.\n
        Слон может ходить на любое количество клеток по диагонали.\n
        Конь может ходить на клетки, расположенные на расстоянии двух клеток по горизонтали или
        вертикали, а затем одну клетку в перпендикулярном направлении.\n
        Пешка может двигаться вперед на одну клетку, а при первом ходе может двигаться на две клетки.
        Она может бить фигуры противника, двигаясь по диагонали на одну клетку.\n\n
        Игроки ходят по очереди, начиная с белых фигур.\n\n
        Ход состоит в перемещении одной фигуры на свободную клетку согласно правилам ее движения.\n\n
        Если фигура попадает на клетку, занятую фигурой противника, она бьет ее и противник убирает
        свою фигуру с доски.\n\n
        Если король оказывается под угрозой "шаха", игрок должен предотвратить его захват, переместив
        короля или защитив его другой фигурой.\n\n
        Если король не может быть спасен от захвата, это объявляется "шах и матом", и игра завершается
        в пользу противника.
    </string>

    <string name="rules_checkers">
        Игровое поле шашек представляет собой доску, состоящую из 64 квадратных клеток,
        расположенных в 8 рядов по 8 клеток в каждом ряду. Начальное расположение шашек:
        черные шашки занимают нижние три ряда, а белые шашки — верхние три ряда.\n\n
        Цель игры — захватить или блокировать все шашки соперника.\n\n
        Шашки могут двигаться только по диагонали на свободные клетки вперед (в направлении
        противоположной цвету шашек).\n\n
        Обычная шашка может перемещаться на одну свободную клетку вперед по диагонали. Шашка
        не может двигаться назад, пока не станет дамкой.\n\n
        Когда шашка достигает последнего горизонтального ряда противника, она превращается в
        дамку. Дамка может двигаться как вперед, так и назад по диагонали.\n\n
        Шашка может взять шашку противника, если за ней следует свободная клетка, а на
        противоположной диагонали после шашки противника также есть свободная клетка.
        В этом случае шашка перепрыгивает через шашку противника и занимает свободную
        клетку за ней. Если после взятия одной шашки у шашки есть возможность взять другую
        шашку, она может сделать это в рамках одного хода.\n\n
        Если шашка достигает края доски и на противоположной диагонали нет препятствий, она
        становится дамкой.\n\n
        Игроки ходят по очереди. Ход состоит в перемещении одной из своих шашек на соседнюю
        свободную клетку.\n\n
        Если игрок не может сделать ход, его ход пропускается. Если игрок не может сделать
        ход несколько раз подряд, он проигрывает.\n\n
        Игра заканчивается, когда один из игроков захватывает или блокирует все шашки соперника.
    </string>

    <string name="choose_theme">Выберите тему приложения</string>
    <string-array name="theme">
        <item>Светлая тема</item>
        <item>Темная тема</item>
    </string-array>

    <string name="light_theme">Светлая тема</string>
    <string name="dark_theme">Темная тема</string>

    <string name="pref_key_theme">theme_preference</string>


    <string name="switch_theme_summary">Enable dark theme</string>


    <string name="app_name">Сheckers &amp; Сhess</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="CheckersChess">Шашки &amp; Шахматы</string>
    <string name="playsCheckers">Играть в Шашки</string>
    <string name="playsChess">Играть в Шахматы</string>
    <string name="exitMain">Выход</string>
    <string name="statistics">Статистика</string>

    <string name="languageSettings">Язык</string>
    <string name="designSettings">Дизайн фигур</string>
    <string name="themeSettings">Тема</string>
    <string name="back">Назад</string>

    <string name="lvl1">Легкий уровень:</string>
    <string name="lvl2">Средний уровень:</string>
    <string name="lvl3">Сложный уровень:</string>

    <string name="chess">Шахматы</string>
    <string name="play">Играть</string>
    <string name="rules">Правила</string>
    <string name="difficultyLevel">Уровень Сложности</string>

    <string name="checkers">Шашки</string>

    <string name="time">Время</string>


    <!--    <string name="settings">Настройки</string>-->
    <!--    <string name="settings">Настройки</string>-->
    <!--    <string name="settings">Настройки</string>-->
    <!--    <string name="settings">Настройки</string>-->
    <!--    <string name="settings">Настройки</string>-->

</resources>